鸡蛋饼

我平时比较懒，不太爱呆在厨房，但如果是要摊鸡蛋饼，那就另当别论了。鸡蛋饼时本埠我等平头百姓的家常高产点心之一。几乎大多数人家心里都会有自己心水的口味。由得人喜欢吃香葱味，也有的人喜欢吃韭菜味，我还吃到过茴香子味的，十分特别。我家的鸡蛋饼可能就有些一般般了。通常选用面粉250克，往里面敲两个蛋，倒上一瓶牛奶，水，调成面糊，加盐，加油，再调匀，就可以上锅开摊了。摊的时候小火画饼，大火烙香。一边烙一边还要沿着锅边加些油。这样出来的饼，金黄，柔软，有淡淡香味。然后配上辣酱也可以，单吃也可以。想起以前每一个夏天，我最喜欢穿着条三角裤围个围裙，然后焖在厨房一个人哼哧哼哧烙饼。烙完洗把澡，一家人开吃，吃得别提有多舒服。今年开始多了秋官，希望她快点长大，这样以后我可以把她带在身边教她烙饼。就像我爹那时带我一样。这就是所谓家的温馨了。